\newpage

\noindent
Název práce: Interakce stlačitelné tekutiny a obtékaných těles\\
Autor: Miroslav Šimko\\
Katedra (ústav): Katedra numerické matematiky\\
Vedoucí diplomové práce: Prof. RNDr. Miloslav Feistauer, DrSc.\\
e-mail vedoucího: feist@karlin.mff.cuni.cz\\

\noindent Abstrakt: Obsahom tejto práce je odvodenie matematického popisu
interakcie dvojrozmerného prúdenia stlačiteľnej väzkej tekutiny a vibrujúceho
leteckého profilu. Uvažujeme pevný letecký profil s dvoma stupňami voľnosti,
ktorý môže rotovať okolo elastickej osi a oscilovať vo vertikálnom smere. V
práci sú odvodené Navier-Stokesove rovnice pre stlačiteľnú Newtonovskú tekutinu
popisujúce nami uvažované prúdenie, ďalej matematická formulácia úlohy a jej
formulácia v Arbitrary Lagrangian-Eulerian (ALE) popise. Nasleduje slabá formulácia
úlohy a vytvorenie numerickej schémy pre výpočet použítím metódy konečných
prvkov. Je vypracovaný počítačový program riešiaci danú úlohu a v práci sú
uvedené výsledky numerických experimentov. \\

\noindent Klíčová slova: stlačiteľné prúdenie, ALE popis, metóda konečných prvkov

\vspace{5mm}

\noindent
Title: Interaction of compressible fluid and moving bodies\\
Author: Miroslav Šimko\\
Department: Department of Numerical Mathematics\\
Supervisor: Prof. RNDr. Miloslav Feistauer, DrSc.\\
Supervisor's e-mail address: feist@karlin.mff.cuni.cz\\

\noindent Abstract: In the present work we derive mathematical description of
interaction of a two-dimensional compressible viscous flow and a vibrating
airfoil. We considere a solid airfoil with two degrees of freedom, which can
rotate around the elastic axis and oscillate in the vertical direction.
Derivation of the Navier-Stokes equations for compressible flow is included as
well as mathematical formulation of considered problem and its description in
Arbitrary Lagrangian-Eulerian (ALE) formulation. Weak formulation of the problem
is presented and we derive the formulae for numerical computation using the
finite element method. We developed computer program, which solves considered
problem. Some results of numerical experiments are included in the later
chapters of the work. \\

\noindent Keywords: compressible flow, ALE formulation, finite element method

\newpage
